特朗普出手干預，油價暴漲超30%！

周四美股小幅低開，但之后震盪轉漲，截至美東時間早上10點半，道指漲幅超過1%，標普500指數漲幅接近1.5%，而納斯達克綜合指數漲幅也是接近了1%。衡量市場恐慌情緒的VIX指數下跌超過7%。
市場經濟數據方面，美國上周首次申請失業救濟人數高達664.8萬，創紀錄新高。分析師認為，此前市場的下跌大概率計價了糟糕的就業數據，因此該失業人數並未對早盤的走勢帶來太大沖擊。但有分析報告指出，隨着美國經濟大幅下滑、更多公司裁員，初請失業金人數將在近期內持續飆升。
在油價上，美國總統特朗普表示，他預計沙特阿拉伯和俄羅斯將就石油價格戰達成協議。之后，根據CNBC的報道，特朗普表示，他已經與俄羅斯總統普京以及沙特王儲薩勒曼兩方都進行了通話，並且期望沙特和俄羅斯這兩個正在進行價格戰的產油大國宣佈削減每天1000萬桶的原油產出。這個消息使得原油期貨價格大漲，截至美東時間10點45分，WTI期貨價格和倫敦布倫特原油期貨都雙雙暴漲超過30%。（財經觀察員 陳茜、記者 高巖）

咪又係蒸餾水價

即刻收皮

點解要升?
應該補貼美企再傾銷逼死沙特

廿幾蚊，10%都係兩三蚊
30%都無十蚊咁多
是鳩旦啦